泛民抗DO 倡區會秘書處獨立

泛民抗DO 倡區會秘書處獨立

日前區議會處理警暴相關動議時，民政事務專員黃何詠詩（箭嘴示）即拉隊離場。

【維護職權】

【本報訊】特區政府對民主派執政的區議會跟進警暴問題及爭取五大訴求上加以打壓，先後有民政事務專員（DO）因不滿區議會提出針對警務處長的臨時動議、成立保安及政制事務委員會，即場率領官員「拉隊」離場，民主派擬杯葛民政事務局舉辦的新春酒會，以示抗議，並擬約見特首林鄭月娥，嚴正就事件交涉；將與財政司司長陳茂波會面的區議會正副主席亦建議，將區議會秘書處編制由民政局轄下改為獨立於區議會之下，以免DO掌權「玩晒」。

記者：梁穎妍

公務員事務局局長羅智光為DO離場解畫，認為DO按在任政府政策及決定履行職務，但民主派認為有打壓之嫌，認為今年不應出席民政事務局舉辦的新春酒會，以示抗議。

相關新聞：葵廣天橋擅加鐵網 議員促拆除

擬約見林鄭嚴正交涉

西貢區議會主席鍾錦麟接受查詢時表示，過往民主派都視該酒會為「畀面派對」，鮮有出席，並透露有建議認為應到場就DO離場事件作出抗議，「有考慮過但冇共識」，但民主派傾向會見較高層級官員，包括特首林鄭月娥，嚴正討論有關事件。

鍾批評離場事件反映民政處奉承如民建聯等建制落選人組成的影子議會，打壓區議會，指該影子議會質疑區議會跟進警暴問題有違區議會法定職能。他舉例指，以往政改問題為不論政府或建制派議員都有主動在區議會提出討論，以顯示政府獲民意支持，「民主派主導（政治事件）就變咗唔關事（不符職能）」。他透露周三就新一份財政預算案會見陳茂波時，會向對方要求將區議會秘書處看齊立法會秘書處，資源獨立化，「𠵱家係跟民政事務總署編制，民政專員可以玩晒」。

鍾錦麟（左圖）及陳樹英（右圖）均不滿離場事件，民主派擬杯葛民政事務局舉辦的新春酒會，以示抗議。

杯葛民政局新春酒會

屯門區區議會主席陳樹英亦表示，相信目前民主派區議員都不會出席民政局舉辦的新春酒會，「民政事務局太差，下令官員離席都夠膽死，去都係鬧一餐」，但地區性由民政處舉辦的新春活動則由各區區議員「各自發揮」，因地區新春活動有不少地區領袖如法團主席等出席，區議員或認為「禮貌上都要招呼吓」。

對於屯門區議會早前通過成立公民權利及發展委員會，當時DO未有任何表態，但該委員會職能有待開會確定，陳樹英指該委員會集中公民權利，在跟進警暴問題上，是就區內發生懷疑打壓公民權利的事項進行跟進及調查，「係質疑警方成為政治工具打壓公民權利」，認為沒有違反區會職能，DO不應反對。

林鄭月娥

1月20日 星期一 活動 時間/地點

January 20, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 中環:香港保險㒰人職工會街站
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
5:30p 鰂魚涌:白領工會街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
6p 觀塘:香港檢測及認證職工會街站
7:30p 元朗區聯署集會- 185/6=721
8p 九龍灣 小願望 和你寫

Ref :